## 1.类和对象

​	 类用于指定对象的形式,包含数据表示法和用于处理数据的方法,类中的数据和方法称为类的成员,函数在一个类中被称为类的成员

```C++
class classname{
    Access specifiers:				//访问修饰符:private/public/protected
    	Data Members/Variable;		//变量
    	Member Functions(){}		//方法
};									//分号结束一个类
```

​	<!--类定义以关键字class开头, 后跟类的名称,花括号中是类的主体,类定义后面以分号结束或者跟着一个声明列表 私有成员和受保护的成员不能用`.`运算符直接访问-->

### 1.类成员函数

+ 把定义和原型写在类定义内部的函数,.类成员函数是类中的一个成员,可以操作类中任意对象,可以访问类中任意成员
+ 成员函数可以定义在类的内部,或者单独使用**范围解析运算符`::`** 来定义, 在类定义中定义的成员函数把函数声明为**内联**的,即使没有使用内联标识符`inline`
+ 注意:在范围解析运算符`::`前必须使用类名

### 2.类访问修饰符

+ 数据封装是面向对象编程的一个重要特点，它防止函数直接访问类类型的内部成员。类成员的访问限制是通过在类主体内部对各个区域标记 **public、private、protected** 来指定的。关键字 **public、private、protected** 称为访问修饰符。
  + **public公有成员**: 公有成员在程序中类的外部是可访问的。您可以不使用任何成员函数来设置和获取公有变量的值
  + **private私有成员**: 私有成员变量或函数在类的外部是不可访问的，甚至是不可查看的。只有类和友元函数可以访问私有成员。默认情况下，类的所有成员都是私有的
  + **protected受保护成员** : 受保护成员变量或函数与私有成员十分相似，但有一点不同，protected（受保护）成员在派生类（即子类）中是可访问的。

### 3.构造函数和析构函数

+ 构造函数
  + 类的**构造函数**是类的一种特殊的成员函数，它会在每次创建类的新对象时执行。
  + 构造函数的名称与类的名称是完全相同的，并且不会返回任何类型，也不会返回 void。构造函数可用于为某些成员变量设置初始值。
+ **析构函数**
  + 类的**析构函数**是类的一种特殊的成员函数，它会在每次删除所创建的对象时执行。
  + 析构函数的名称与类的名称是完全相同的，只是在前面加了个波浪号（~）作为前缀，它不会返回任何值，也不能带有任何参数。析构函数有助于在跳出程序（比如关闭文件、释放内存等）前释放资源。

### 4.拷贝构造函数

+ **拷贝构造函数**是一种特殊的构造函数，其形参为本类的对象引用(一个引用类型的对象)。作用是用一个已存在的对象去初始化同类型的新对象。拷贝构造函数通常用于：
  + 通过使用另一个同类型的对象来初始化新创建的对象。
  + 复制对象把它作为参数传递给函数。
  + 复制对象，并从函数返回这个对象。

